根本飲筒係又平又好用又偉大嘅發明

首先用飲筒飲嘢可以減少蛀牙風險，我飲甜嘢嘅時候可以盡量避開嘢飲同牙齒嘅接觸，如果無咗飲筒，我成杯嘢一開始倒落口嗰吓首先會掂到門牙，再沖到去成口唔同位置再落喉嚨，甜嘢就掂到晒啲牙

再者用飲筒飲嘢我可以控制飲嘅力度，飲量嘅多少可以自由控制，但係如果無咗飲筒，我一嘢倒落個口度，一飲已經飲咗勁多，飲嗰吓個嘴重要濕晒

最後用飲筒飲嘢唔使個口啲牙掂到啲冰，如果無咗飲筒一嘢倒落個口度，重有機會食埋啲碎冰

所以結論係根本飲筒係又平又好用又偉大嘅發明

環保撚偷偷負評

正解

飲筒係好

但唔一家用膠做

紙飲筒點解唔hit?
技術同成本貴d?

點避開野飲同牙齒既接觸？隊落喉嚨？

因為影響人地生計

係咪得華人社會先會咁?

係

要衛生就無可能環保

見好多西方外國人都唔用飲筒

btw控制力度飲嘢都唔識就咪講出嚟俾人笑啦

多人咁做就一定係啱？追隨主流就一定係無錯？睇吓哥白尼

「再看看西方的宇宙觀，一直以地心說為主流，十五世紀時，哥白尼寫了名著「天體運行論」。揭諸了現代日心說的理論，點出地球並非宇宙中心，恆星的周日運動來自於地球公轉，太陽的周年運動來自地球公轉。」

唔係話主流 只係想提出 你啲論據根本唔係一定啱

單純睇「飲可樂既同時我要健康牙齒」依件事可以用荒誕黎形容，根本緣木求魚

我重申環保既價值不大於一切，但絕對比用飲管所帶來既一時之快，來得更大

你咪當係我主觀嘅睇法囉，我只係想指出環保撚話禁止人用飲筒都唔一定啱

唔一定岩，冇錯。但有公司ban飲筒我就舉腳贊成喇

深喉

敏感牙齒唔用飲筒飲凍野d牙好痛

咁你有冇替代方法
可以令人飲得方便啲 衞生啲

環保撚之前整個杯蓋取代飲筒，結果個蓋仲用得多膠

其實我覺得每樣嘢整出嚟都一定有其作用，飲筒用咗咁多年足以顯示其價值，如果唔係都唔會話為咗環保無啦啦整條不鏽鋼飲筒出嚟啦，直接唔用啦

係呀，睇下你飲咩啦，唔係叫你永世唔好用膠飲管，而係當有人推出d咁有意義既活動出黎既時候，應該要表示鼓勵，唔洗下下第一時間就睇自己損失左d咩，跟住係度屌晒鬼，甚至偷偷留下負評

根本最高境界係唔用飲管

同埋杯蓋，依家d膠太平喇

開冷氣既同時要人校25度更加荒誕

我唔開皮膚有事，你唔飲會點？

你皮膚有事定環保緊要呀 咁撚自私既環保撚都係第一次見

無可避免，在世間難逃離命運

要落膠，一樣回收唔到，仲要斬樹

Agger
就算只係水，都係用飲管飲完少少浪曬成個口黎濕潤口腔
就咁對落喉嚨飲得多又唔解渴
其他飲品咁飲仲on9不如唔好飲

有樣野叫劣幣驅逐良幣
最理想其實係用可食用飲管+習慣自己帶杯
依家嘅保溫杯已經好輕，自己帶杯野岀街冬暖夏涼
我自己每日帶自製凍啡岀門
當原本每日去買一杯，一個月都慳成千

不過好多人覺得fing兩梳岀蕉街先型

你去其他國家住就唔駛開冷氣，你又唔去？

你想叫佢去北極咩

真正夠力嘅冷氣25度已經好撚凍
會唔夠凍一般係冷氣匹數唔啱間房大細
雪種唔夠
或者間房牆唔隔熱，窗唔隔太陽光

無知或白痴有權發言
但不會被接納
跪安吧

推

冇人收留我，同埋有咩國家一年四季都唔洗AIR CONDITIONING?同埋本人覺得其實係城市生活都可以幾環保，放假又多冷氣地方，出街又唔洗渣車，又多近既地方有堂食，唔洗下下叫外賣晒膠，畢竟環保多數係個人選擇，冇得迫。我已經多左食素。

飲筒可以集中啲嘢飲喺中間，只係條脷掂到啲嘢飲，再到喉嚨

冇人禁你用飲筒
係禁用膠啫傻鳩

BTW，以前我好鍾意咬支飲筒，呢一點可以話係用飲筒飲嘢嘅樂趣 無咗支飲筒飲嘢好似無咁開心咁

飲筒係方便一路行一路飲

睇標題諗住入嚟正評
以為你講衛生，生產成本同耗能低
但睇完啲論點即刻負評左
減少蛀牙有啲夾硬但都叫講得通
咩控制力度唔洗食冰真係笑大人個口
樓主係咪唔用飲筒就淨係識倒哂入口

同gay佬一撚樣
Gay佬搞gay又要逼人接受
環保撚自己唔用飲筒又唔俾人用
你地鍾意屌屎忽，唔開冷氣唔用飲筒同我冇關
問題係你地煩撚到人呀屌你老母

最撚衰係啲冰係浮喺面，頂住晒

飲筒
吸管

飲管呀,飲筒係蝗語黎

有意義係邊？
俾你班無傻仔打飛機？

冰會浮係面

吸管先係蝗語喎

唔識用嘴唇頂住？

咪係 開完都仲係熱 都係一種浪費

只要d人唔掟落海，得唔得？
係堆填區，最多要分解100年
起碼唔會塞到海龜個鼻窿

牙醫都講箍牙要用飲筒

真環保膠唔用即棄野，唔係因為隻海龜
係真係唔想破壞地球，就算你話拎去堆田，
佢地都覺得係一個好差嘅做法。

最好係源頭減廢，唔用，
如果唔小心用咗（如：叫咗走杯、走飲管，啲人都送上黎），
佢地會拎去回收，重用，都唔會扔落垃圾桶送去堆田

係咁提海龜，係綠色和平個死煩膠
真環保膠係唔只care呢樣

大口飲爽啲
頂住個時啲冰會阻住啲嘢飲流動，飲一下就要停，如果唔係就會變咗飲冰水/下下只係飲到小小
同時你想飲底個啲都唔等，因為你舉杯同時啲冰一係跌晒出黎一係就你用臉頂

環保撚 左膠 蝻 難民 蝗
直頭反人類

搵竹做飲筒唔得咩
竹又粗生又通心
又係植物分解到

所謂既源頭減廢,源頭永遠都係小市民到。
工廠污染,過度包裝,賣唔去就掉呢類攪到有錢佬同某d政府就無視。

環保根本on9
人地叫廢物利用

根本成班on99
唔出世先做到真正環保,其他全部偽善

就算唔直落喉都起碼唔經門牙咁入咗口腔先啦

條環保撚前排吹到+x 哥會特登聽佢環保大計

普通環保膠覺得自己自律好過咩都唔做，
當你一星期用5次飲管，一年都240支，
的確相比商業唔係好多，但佢地覺得積少成多，
改變唔到人，咪自己做

而你講個啲玩鳩普通市民，大部分都垃撚圾綠色和平做
我覺得要屌屌返搞人個個，唔好屌晒所有環保膠，
我見好多普通環保膠，自己都做到好足

綠色和平 睇唔到佢係咪真係咁環保
口號式環保

理想咪積少成多
但一間普通細廠求其禁個制都幾百噸污水落海
普通人慳幾十世都未必有

呢樣係既
我有同事買飯都專登帶個盒，唔用佢發泡膠盒

冇人可以答到你佢未出世

又係你
點解成日要理人地做成點?
咁多人有錢,有成就,有要求,有學識,你唔同佢地比?
律下己以下嚴啦

飲管最初發明都唔係用膠造

商家肯用其他物料就解決到問題

以前啲人唔用電唔用火都生存到
冇電冇火唔識生存咪講出黎俾人笑啦

你冇電冇火 同冇飲管差好遠啵
你都唔係直接用電啦大哥

冇得咬

原句不動還返比你呀
開冷氣既環保狗

都係o個句,你商家肯轉咪用,
ikea用紙管無意見。

環保撚永遠都阻人發達

都話唔開冷氣皮膚有事
個條友又答唔出唔飲可樂會有咩後果
你答黎睇下

人們都不愛看 external cost

你皮膚緊要定環保緊要呀

我覺得放棄方便既倒退式環保係最差,最無創意既環保方法。

好似發電咁,你叫人用少d電倒不如快d發展核聚變反應爐。

你掉垃圾落海不如用新型爐燒。

成堆藉口,明明開冷氣對皮膚重唔好

保持乾爽實會整到痕啦

皮膚乾先會痕

乜撚野最差
你夠膽講多次

你知唔知+x 哥開會之前都要特突上黎睇下上面條環保撚既大計先做決定

同用紙管冇光環

那你做了什麼，你又會做些什麼?

好意思叫人律己以嚴
好意思條環保狗唔開冷氣先出黎扮大佬「教化」人啦

你柒咗就縮啦好心 睇得好辛苦

你依家講講下飲管又迫人講冷氣?係咪又同意左其實飲管都係可有可無先?

我分完類掉完垃圾,親眼睇到膠同玻璃樽比人掉返去普通垃圾桶。

點樣柒法?

梗係上黎9up 啦
長和集團董事
誠哥今次又聽左你咩大計呀
中二病傻仔

你就縮埋啦
+x 哥都要聽條環保撚支笛

依家咪爭取緊政府資助膠類回收機比D回收商囉，你大可以依半年都唔分類塑膠

去誠哥個超市買舊肉都有成個膠盤裝住,
佢應該叫誠哥留意下。

你+x 哥頭馬洗撚同政府爭取咩
求其開句聲黃錦星自動波幫你做啦

你爭取?
那你做了什麼，你又會做些什麼?

其實我睇唔到同你講野有乜益處，友直友諒友多聞，冇樣你有，長期標籤人，垃圾討論。

建議大家盡量少用 等我用埋你地個份

我咪做好緊自己唔閪用飲筒囉，再屌尻D柒頭咪撚晒野。
爭取依D議員做緊啦洗閪我咩。

真係好偉大丫

照咁講
激素，化肥，殺蟲劑，農藥都係勁偉大發明

屌你老母
你上星期先話自己同沙特油王deal 緊
而家又話自己小市民

同沙特油王deal 都小市民
我地呢d 普通人應該點自處

長期屌尻你班無恥之徒，都有D煩

收嗲啦你糞土之牆不可杇，選擇性回覆，正垃圾

你地好撚憎環保

你地好撚憎環保?

你得明睇下科學雜誌睇下新發明,睇下科學家有咩野新方法去環保,可以開闊下眼介,唔好剩係停留係唔用呢樣唔用o個樣既思考死角去自我滿足。

你個思考方法最後只會將文明倒退返去石器時代

用飲筒點大口飲
想大口飲就撩走啲冰直接隊啦

聽講誠哥會特突上連登睇佢環保大計
霍建寧都冇佢咁猛料

有呀，依家加速左二氧化碳變晶礦個過程呀，咁點呀?有籍口浪費呀?冇左個責任喇?
你咪又係係度坐享其成

你呢條偽善賤種就朽木不可雕
自己開恆冷氣 用即棄餐具食外賣屌人唔環保

討論都唔識就收嗲啦，攪局

我開27度食外賣都可免則免，你唔洗咁撚樣放大法，再加上我做咩同個件事本身岩唔岩係完全冇關係
殺人犯同你講殺人係錯既，你又要話佢講野唔岩?又要係咁ZOOM大人個樣?

我上星期就係on99 晒撚晒d 時間覆你條自問自答既中二病未期弱智仔

我打漏左想補番咋
一氣呵成先叫講野呀?打字唔洗諗咩?

大哥
西方人做習慣咪樣樣高一班

用佢咪解決到問題囉， 又環保又衛生

頭先上網google wiki

東方

唐朝詩人杜甫有詩云:「黃羊飫不膻，蘆酒多還醉」。所謂「蘆酒」就是用蘆管吸飲的酒。宋朝時用的是「荻管」，莊綽《雞肋篇》記載:「關右塞上有黃羊……又彼中造嗅酒，以荻管吸於瓶中」，荻比蘆短小而中空、皮厚、色青（《本草綱目》）。明朝楊慎《藝林伐山》明確寫道:「蘆酒，以蘆為筒，吸而飲之。」

西方

19世紀，美國人喜歡喝冰涼的淡香酒，為了避免口中的熱氣減低了酒的冰凍勁，因此喝時不用嘴直接飲用，而以中空的天然麥杆來吸飲，可是天然麥杆容易折斷，它本身的味道也會滲入酒中。當時，美國有一名煙捲製造商馬文 史東，從煙捲中得到靈感，製造了一支紙飲管。試飲之下，既不會斷裂，也沒有怪味。從此，人們不只在喝淡香酒時使用飲管，喝其他冰涼飲料時，也喜歡使用紙飲管。

塑膠發明後，紙飲管便被五顏六色的塑膠飲管取代了。現今有以醫療鋼作為材質的環保飲管，但清洗不易，長期清理不當容易滋生細菌。

有飲管使用朱古力製造，通常配合冷凍的牛奶飲品使用，吸入飲管的牛奶會變成帶有朱古力的味道。

原來東方會用蘆薈做飲筒

我只係想講返 其實思想較開放嗁國家都係咁

真環保人士應該全裸，拒絕使用一切人類文明的事物（包括電、煤氣、自來水、交通工具⋯）

駁埋幾枝一齊仲可以格劍

以前小學啲同學真係咁玩，ching識貨 而家啲細路應該唔會咁玩

其實手機都係用緊電啦，真環保撚應該連登都唔好上啦

我唔係幫環保撚 但你敏感牙齒又要飲凍野好似係你自己擺黎賤 同埋啲人又要怕蛀牙又要飲甜野？ 你地真係好撚矛盾喎

飲酒食煙夠傷身啦，賭錢買股票夠家破人亡啦，咁啲人又咁做？

真環保撚應該過原始人生活, 死後應該棄於荒野, 比野生動物分解

同第一頁班環保閪講乜都係嘥撚柒氣
覺得安全套先係最偉大兼環保發明
可以有效防止呢啲撚柒出嚟阻頭阻勢

同一有槍擊案就衝出黎話最好禁槍d撚樣一樣，完全唔理禁左嘅後果

唔比飲管=剝削兒童福利 無童年既小朋友一定晚晚開冷氣 仲加唔環保 屌你老母 環保撚請收皮

你用牙飲野？ 凍野 成杯 離口啦 又唔係熱 淥口

做得就預咗風險 正好似係敏感牙齒飲得凍野就預咗痛 但你又要怕痛 好撚矛盾喎屌你 唔好衝出黎柒啦
利申真係覺得走飲洞多鳩餘

黐線，點離口，啲冰倒晒出嚟

哇，你唔好話屌得就預咗搞大人個肚㗎啦，使乜用安全套，屌得人就預咗磨傷條J㗎啦，使乜怕痛使乜加咩潤滑劑啫

貴再加易爛

好心班海龜唔好咁為食啦

環保撚: 紙飲筒唔使砍榭

紙唔做coating一定冇可能當飲筒
做左coating一係就唔環保，一係就有毒

咁人類生存係呢個世上同時又要追求環保，都係一件極為荒謬既事，全世界人都死哂就最環保喇

沒錯, 全部人死晒就係最環保

難為d環保撚仲死命護航

Sorry 其他機構都算
但kfc咁做我只係覺得佢想cut cost
膠蓋都cut埋

我建議環保撚過返原始人生活先同人講環保啦

人地皮膚有事
唔開冷氣唔得架

我諗好多環保撚仲著緊啲勁唔環保嘅衣物
衣櫃幾十件衫但只著一兩件 比起飲管 廚餘呢個問題仲嚴重啦

屌 真係好撚低質同垃圾 平時都覺得啲環保撚on9 點知啲反環保撚重on9 拉低哂啲質素

冇錢賺會有人"環保"

係你講㗎喎，做得就預咗風險㗎啦，但係人性嚟㗎喎，只要有嘢避得開就會照做㗎啦，就好似你受咗傷要做手術，做手術就預咗要痛㗎啦，但係你又要怕痛唔做？但眼前有麻醉藥可以避開痛楚，唔通你話「做得就預咗有風險㗎啦，痛咪照痛囉」而唔去用麻醉藥，直接嚟？

而家情況一樣，有人有敏感牙齒（唔係我有，上面有個人話有啫），只要有飲筒飲凍嘢就可以避開痛楚，有得避你真係唔避？眼前有個選擇，一個係要你身體承受極大痛楚嘅大手術，另一個係微創手術，兩樣都可以醫到你個病，有得避開極大痛楚你唔避？你都會走去揀微創手術啦，唔好話畀我聽咩「做得就預咗風險」，明明有啲風險係可以避開，唔係我低質，係你未諗清楚啫

岩岩又去搵廠買左幾pack飲管
聽日出海餵下魚先

人地外國環保有獎勵，人民支持環保有好處
點解香港搞環保，收膠袋費，搞四電一腦將徵費轉稼消費者，降低生活質素，香港人有得到支持環保好處咩

窮人先講環保

想環保咪自己唔用囉 點解要逼人哋接受你嗰套？ 我都唔撚會逼鳩人用飲筒啦

第一第三點都認同 但第二
咁係咪唔用飲筒你就決定唔到飲幾多 唔識大啖細啖飲？

而家環保撚已經惡過耶撚， 你唔支持環保馬上落地獄

言下之意唔用飲管就會對思想開放返

我只係想講風險係可以避開的，人唔係剩係得一條路行，有時要識轉彎先得

好似話
無咗隻腳行唔到就預咗唔可以出街？所以呢個世界設計咗輪椅呢樣嘢代步

盲咗睇唔到嘢就預咗出唔到街？所以呢個世界有導盲犬有盲公竹

啞咗講唔到嘢就預咗同人溝通唔到？所以呢個世界設計咗手語同人溝通

所以有敏感牙齒飲凍嘢就預咗痛？呢個世界有飲筒，唔掂到啲牙就無問題

其實諗到方法解決到呢啲問題就不存在咩矛盾，所有嘢只在乎觀點與角度，遇到你所講嘅問題嘅時候，只要繞過佢就無問題啦

咁平時d紙杯紙碟即係同膠杯膠碟一樣?
認真問

咁平時d紙杯紙碟呢?

我重諗到樣

患咗糖尿病就預咗唔可以食糖？呢個世界有代糖

環保撚:自己帶杯，自己帶飯盒

你自己google 下
蠢唔緊要 又蠢又要唔自己揾先最黑人憎

唔係 天下烏鴉一樣黑

梗係冇你咁醒啦 屌完人唔識又唔會扔d point出黎證明自己識 淨係叫人google 成個不敗之地比你企哂

屌你老母環保撚

連連登仔都說服唔到
仲講有錢佬
左膠環保撚真係唔用腦

咁點解要遭9 d建制要民主？

又係你條環保狗
問親就剩係識成部錄音機咁重複環保狗做左好多野
既然做左「好多野」點解一d 成效都冇就唔理

唔知邊個係錄音機係咁雞蛋裡挑骨頭，答完一個又一個。
講到尾都係自私
你環保你既事唔好攪到我，d環境唔係我既唔關我事

你個問題就好似一路4圍掉垃圾，人地一路幫你清。 跟住仲見到有垃圾就屌人點做野架。

真係垃圾港豬先講得出呢d野， 貪得無厭，答你都廢事

唔識答就唔識答啦 屌你老母

工廠禁個制幾百噸污水又唔理
剩係識放大0.03%黎打飛機

醫院d 膠手套同針筒用一次就即棄咪仲唔環保
幾時去醫院抗議呀

我重諗到樣

個樣衰就預咗見工失敗識唔到朋友無女朋友？呢個世界有整容呢樣嘢

Btw，事實上呢個世界都好多人會明知嗰樣嘢衰但又會走去做，呢個我可以歸咎於人類天生嘅慾望所致，就好似你明知麥當勞係熱氣食品，點解你重會有時走去食？因為好食囉，呢個好食嘅慾望會令你去食，但就算有風險都可以避免，只要唔係成日食就得啦，我相信得閒去食一兩次唔會有問題，我上面講可能激動咗，但我想你明白你所講嘅嘢唔係絕對正確，正如我哋有安全套可以避開避孕風險，潤滑劑可以避開磨傷條J嘅風險一樣 你唔好真係以為我上面係鳩噏出嚟

我同意，但個問題根本係我地嘅教育太差，意識未跟得上。

好似內地咁，去廁所又叫你做文明人，係街又提你咪吐痰，當一樣嘢仲要提醒，姐係冇用，你見內地人有進步？關愛座係香港比人屌，係因為我地有意識，有能力判斷要讓嘅情況，洗9你提！

同樣，唔用吸管你越逼，越提醒，係冇意思，第一步係令個人本身有呢個概念先。所以現階段，我唔支持唔用吸管，比返個選擇岀權岀嚟更好。

我記得以前睇過日本嘅一條片，話日本啲巴士不斷廣播啲溫馨提示，即係類似地鐵所做嘅嘢一樣，之後條片嘅主角覺得好煩，走去投訴叫佢取消廣播，因為日本啲人就算唔聽呢啲廣播佢哋都會守規矩，播得多又重覆反而會令人覺得好煩又無作用

我唔記得咗條片叫咩名，希望遲啲可以搵返出嚟